安倍訪華點滴：驚現草間彌生山寨展

2018年10月26日

安倍訪華點滴：驚現草間彌生山寨展

中日文化交流迅速回暖，但中國卻出現日著名藝術家草間彌生和村上隆的山寨展覽（圖）。日本經濟新聞網指，一個名為「草間彌生×村上隆藝術雙聯展」自今年4月以來，至少在深圳、廣州、武漢、上海四地舉辦。

據稱，展覽上大量展出冒充「波點女王」草間作品的繪畫和雕塑等，但草間和村上均未參與創作這些作品，作品被認為係贗品。展覽在購物中心舉辦時免費對公眾開放，但在上海的展覽卻收取60元人民幣（下同，約67港元）的單人票或100元（約113港元）的親子票。

草間和村上二人均指「此舉侵犯了自身的著作權，並違反中國法律」，正研究從刑事和民事對策展公司展開法律行動。

上一則
上一則
安倍訪華點滴：晚宴嘆松茸湯粉蒸肉

下一則
下一則
習結束南巡 評論員轟徒具形式

39年涉款2,547億 日終止援華

中共恐日加入反華「毒丸計劃」

安倍訪華點滴：晚宴嘆松茸湯粉蒸肉

京奉承安倍 離間美日習今峯會恭迎 勢掀高潮

amazing chi na

完全無辦法理解到點解可以咁樣做
你以人地名義開展覽

人地都89 歲 最尾個幾年先嚟啲咁既野刺激佢
如果佢地認識草間彌生 有讀過佢既background
就應該知道佢係當呢啲作品係佢既全部
令自己唔自殺既精神支柱

但我地偉大既祖國
真係理解唔到為咗賺錢可以去到咁盡

告返你轉頭呀柒頭

係中國講法律

睇下間muji 就知下場